不知境外研究 科學家聯署求習解網禁

不知境外研究 科學家聯署求習解網禁

中國收緊網絡審查，有網警協助監察網絡。

【本報訊】內地網民對北京理工大學三名師生的反應如此大，皆因中共網絡「防火長城」阻隔下，民眾主要靠VPN「翻牆」獲取境外資訊，一旦有關專利技術獲推廣，勢令翻牆的網民被網警「追蹤」風險大增。網民轟他們為虎作倀，連《環球時報》總編胡錫進也抱怨翻牆難，稱中國人民的「網絡幸福感有待提升」。

中共從2017年起，嚴格限制使用VPN；網信辦先命令三大國營電訊公司中移動、中聯通和中電信禁止個人用戶連接VPN；又下令所有提供VPN服務的內地公司下架應用軟件，並以「非法經營」名義處罰27家經營VPN公司；又封殺境外提供VPN服務的公司；甚至對多位「非法出售」VPN的內地民眾刑拘判罰。

中共做法引起內地科研人員不滿；2016年初，78位中國科學院、中國工程院院士聯名上書，向習近平訴苦，指網絡封鎖令他們無法了解境外科研進展，影響研究，要求解禁讓科學家們「共享國際科研成果」。當局最後不得不給這些科學家開後門，讓他們「翻牆」瀏覽國外資訊。

【行動】緊急！要突破分化！我有三個錦囊俾大家！

以上為節錄內容，覺得有道理請睇全文：

無得翻牆點抄啊

咪撚放啲癲狗出嚟